台北婦人買口罩竟逼藥師磕頭 北檢跳出來「分案從嚴偵辦！」

婦買口罩竟逼藥師磕頭 北檢跳出來「分案從嚴偵辦！」

〔記者吳政峰／台北報導〕一名婦人13日前往台北市一間健保藥局買口罩，藥師因忙中有錯，還錯健保卡，婦人竟發飆，逼藥師下跪磕頭，藥師以和為貴，同意磕頭道歉。台北地檢署14日看到新聞後認為此風不可長，跳出來替醫護維權，強調一定會分案「從嚴從速偵辦！」

北檢檢察長周章欽聽聞此事，覺得非常不可思議，立刻即時啟動「防疫處理小組」分案調查，釐清婦人有無涉嫌強制等相關罪嫌，並請檢察官聯繫轄區內警政單位，從速從嚴偵辦，安定民心，表達政府重視疫情防範及嚴懲違反防疫規定的決心。

不只北檢主動站出來維護醫護權益，藥師公會全國聯合會也發出聲明譴責婦人，痛批此舉惡行嚴重羞辱執業藥師尊嚴，打擊崗位上守護民眾健康的全體藥師士氣。

婦人13日赴該藥局購買口罩，藥師忙中有錯，誤把他人健保卡發還給婦人，雖然有請對方核對正確與否，但婦人當下並未表明異議，隨即離去，過沒多久，婦人發現手上的健保卡有誤，返回藥局理論，批評藥師賣口罩方式有瑕疵、沒有解決問題誠意，命令藥師下跪磕頭道歉。

藥師以和為貴，不願擴大事端，為了降低婦人怒氣，竟真的下跪磕頭道歉息事寧人，事後還表示不追究婦人行為，外界深感不捨。

個藥師都好有問題喎!
支那移民過去嫁?奴性咁撚重既?

台灣醫生

佢咁跪一跪 個8婆分分鐘要坐監
和解有錢賺 計下好似有著數
不過就冇乜臉

冇撚用比起香港 一早屌佢老母叫個婦人死開

好耐冇見過呢個term

此風不可長，高登討論區術語。此術語常見於 JJpost；表面上意指張貼性感相片及 AV seed 的風氣不可以增長，其實是一反語，暗地裏要求樓主發放更多有關內容。另一目的是乘機留名，以跟進有關帖子。

你估大陸咩 無邊條例告到 由其當事人表示不追究，但唔清楚公然侮辱罪能否由地檢負責告，如果得個婦人就gg了

咁既話個醫師太軟了吧

台灣平民大部分好善良架 因為政府幫佢地擋哂壞事，而香港則相反 所以先咁世俗

偏安太耐可能會好似班白左垃圾咁

唔係醫生

如果係大陸醫生，早就打7 佢，做手術縫西縫肛門

的確係
大部份都係比較善良
小部份就仆街，殺人個啲就係